Дана распределенная система из N узлов. Необходимо реализовать алгоритм, по которому узлы договариваются, кто из них в данный момент является вождем. В каждый момент времени в системе может быть только один вождь, и если вождь пропадает (умер, недоступен, вышел на пенсию), в кратчайшие сроки нужно избрать нового.

Реализация состоит из двух частей:

1. Мониторинг текущего вождя

Раз в T секунд каждый узел посылает вождю сообщение `PING`, если в течение интервала 4×T вождь не ответил, его считают отстраненным от дел и текущий узел начинает выборы нового вождя.

2. Выборы нового вождя

Все узлы знают адреса и порты друг друга.

Узлы имеют уникальные идентификаторы и отсортированы по их старшинству.

3 вида сообщений: `ALIVE?`, `FINETHANKS` и `IMTHEKING`.

* Узел, начавший выборы, посылает всем узлам старше себя сообщение ALIVE? и ждет ответа FINETHANKS.
  * Если ни один узел не ответил FINETHANKS в течение T секунд, узел провозглашает себя вождем и рассылает сообщение IMTHEKING.
  * Если узел получил ответ FINETHANKS, он ждет в течение T секунд сообщения IMTHEKING. Если не дождался, начинает процедуру выборов заново.

* При получении ALIVE? узел отвечает FINETHANKS и cам начинает новые выборы.
  * если получивший ALIVE? узел и так самый старший, он сразу рассылает сообщение IMTHEKING.
  * Узлы, получившие сообщение IMTHEKING, начинают считать вождем рассылающий их узел.

* Вновь запустившиеся узлы инициируют процедуру выбора вождя сразу после запуска.